
\input moderncv
% ==================== Main text ====================>
\starttext
\placehead

% self profile
\subject{自我评价}
十余年工作经验，具有扎实的技术功底、刻苦的钻研精神；
处事稳重，工作认真，责任心强，思维缜密，逻辑严谨，学习能力强，善于独立思考，
具有较强的分析解决问题的能力。

软件开发工作均与 Linux 相关；从 bootloader、内核、驱动到上层应用都有所涉及；
涉及交换机、光传输、仪器仪表等领域。
FPGA 开发工作主要涉及图像处理和电机控制两方面内容。

% work experience
\subject{工作经历}

\cvworkexp{2012 ～ 今}{南京吉隆光纤通信股份有限公司}{研发部}{南京}{南京研发部经理}{


负责整个公司技术平台的搭建

设计开发下一代单纤熔接机、带纤机、双芯皮线机等

设计开发熔接机管控系统

其中开发工作包括但不限于以下内容：
\startigBase
\item bootloader：（uboot+barebox) 包括sd卡、nand、lcd等外设驱动（C + assembly）以及相关移植工作
\item Linux kernel：包括 sd 卡、 nand、 lcd、 i2c、 spi、 cmos、电机等驱动开发（C） ，同时支持整合编译和独立编译，内核裁剪和移植
\item Linux 开发环境：基于 openembedded，包括环境搭建、 bug调测等 (gcc + gdb + C + python + bash)
\item Linux 操作系统：包括各软件包的补丁、调测、打包，并解决编译时遇到得各种问题，其中有 gcc、Qt4、Qt5、postgresql、lua、potrace、ttf、libvpx、opencv、gsl、libpng 等
\item FPGA：axi stream 相关generator、broadcaster、VDMA、scaler、filter、采集、blender，图像处理(业务相关)、SPI client、LCD 控制、电机控制、PWM、中断系统等、register file generator (python script)

\item 业务软件：
\startigBase
\item 系统架构设计、开发(epoll + websocket)，包括一些系统级功能，如冗余备份、自检、同时支持多种机型、器件，对脚本语言的支持等、密码管理系统、业务状态机(boost/statechart)；
\item 图像处理、电机控制等关键模块设计开发，其中图像处理相关的有灰尘检查、实时缺陷检测、光纤定位、光纤识别等。
其中光纤识别已可正常工作，目前在试验通用算法（如SVM）和工具（如tensorflow）进行改善。
\item UI框架 unicorn 的设计开发，基于Qt5 qml，主要功能包括 i18n、 data/feature dependency、 MVC-based preference tree、 color schema、 auth management...
\item 消息通信中间件 jmsg 得设计开发，支持 binary、json、sql 等几种类型
\item 数据库：Temporal Table、Paging、Notify、...
\item android app 设计开发
\item 相关工具的集成：lua，主要用于原型阶段修改一些参数、函数。
\stopigBase

\item 工具：
\startigBase
\item 工具： gitlab、tikiwiki、maxima (数学精确计算)、geogebra (3D 建模)、Xilinx ISE、Xilinx Vivado、 freertos
\item 编程语言：assemble、C、C++11、rust、python、bash、lua、tcl
\item 相关库： Qt、OpenCV、libpng、libgsl、libpqxx、rapidjson、boost、libvpx
\stopigBase
\stopigBase
}

\cvworkexp{2010 ～ 2012}{浙大网新}{物联网事业部}{杭州}{}{
\startigBase
\item 负责软件部基础设施的预研及建设；
\item 参与软件平台的整体设计，负责底层软件平台的设计开发；
\item 开源软件/项目的研究及使用，相关配套工具的设计开发；
\item 部分招聘和技术培训工作；
\item 作为 SA735 产品的开发代表负责其软件开发和版本发布管理等工作；
\item 参与 SN6500 产品的软件设计开发；
\item 负责数据中心的前期调研工作，包括硬件选型、分布式文件系统、分布式数据库等。
\stopigBase

开发环境主要是 Linux 和 C/C++，其中开发工作包括但不限于：
\startigBase
\item 嵌入式 OS 构建系统 optimus（基于 yocto），
主要是为了解决产品分化的问题，将多个产品统一到同一个平台上，
最开始曾经试图用 LTIB 搭建，但由于 LTIB 自身固有问题效果不大理想，后来改用 yocto。
\item GUI 编译工具：太极图（与 optimus 配套使用，用 wxpython 实现），
主要是以图形化的方式显式软件包之间的依赖关系，并完成自动推导递归编译。
\item 嵌入式设备双系统冗余备份方案的设计开发（包括配套的升级工具）。
\item 软件平台中的进程执行模型、
驱动框架（主要用于实现驱动在用户态和内核态的动态切换）、
进程及设备管理模块、
用于加载 FPGA 和 CPLD 的软件模块等。
\item 以及 Linux下使用的 mm/md（对 uboot 中相应命令功能进行了扩展，以bash脚本实现）等。
\item 用于生成 UBIFS image 的工具（bash脚本，自动构建时使用）。
\item p2020 和 mpc8315 （freescale / powerpc）相关 bsp 的调试开发。
\item \dots
\stopigBase
}

\cvworkexp{2009 ～ 2010}{诺基亚西门子}{NGMGW}{杭州}{高级软件工程师 & TDM 组长}{
带领 TDM 团队进行 TDM 相关业务的需求分析、相关文档的撰写以及软件设计开发，其中包括 SDH、
PDH 的配置管理（包括告警、性能、APS 等），时钟管理，及相应 redundancy 的处理。

开发环境： Linux、 C/C++、 TNSDL。
}

\cvworkexp{2007 ～ 2009}{UT 斯达康}{光传输事业部}{杭州}{}{
涉及产品：NR40K。主要工作：
\startigBase
\item 低阶交叉芯片的研究及驱动开发；
\item 低阶交叉板、混合光板的开发；
\item 热备份 / SSF / MAPS 等新功能的设计开发；
\item 还有配置管理、业务、算法等模块的开发和维护；
\item 中断管理、定时器管理等。
\stopigBase

开发环境： windows/vxworks、 C/C++。
}

\cvworkexp{2005 ～ 2006}{港湾网络}{研发部交换产品线接入服务组}{北京}{}{
负责BH68系列交换机的软件研发工作。

负责QoS、Acl模块的相关工作。
包括：代码维护，包括上层软件和芯片Qos驱动；
新需求的开发，如NP板对MassACL的支持，QoS、Acl对IPv6的支持等；
新芯片（broadcom / firebolt easyridar）功能测试，
并为使QoS、Acl模块支持新芯片进行了详细设计。
另外还负责DHCP模块的维护优化。

开发环境： windows/vxworks、 C/C++。
}

% education
\subject{教育背景}

\cventry{2004 ～ 2007}{
{\bf 硕士} \hskip 1em {西安电子科技大学} \hskip 1em {西安市} \hskip 1em {计算机科学与技术}
}

\cventry{2000 ～ 2004}{
{\bf 学士} \hskip 1em {西安电子科技大学} \hskip 1em {西安市} \hskip 1em {计算机科学与技术}
}

% language
\subject{语言}

\cventry{英语}{CET-6}

\stoptext
